
                      Las emociones y las relaciones familiares son el argumento de esta cálida y sencilla historia; el complicado mundo de amar y odiar por partes iguales, de aprender a conocerse y respetar a la otra persona, de descubrir el mundo y la injusticia, locura y sin sentido que le acompañan. Cautivadora y de gran calado para el alma, el centro de todo el relato se resume en la impresionante interpretación de Maribel Verdú, emocionante y sensible a flor de piel y que consigue ocultar los "peros" de un guión cuidado, de buenos diálogos pero con demasía sensiblería, con una lentitud y calma, inactividad y exagera sencillez de porte físico -especialmente centrados en la mirada- que no acaban de completar, de perfeccionar lo visionado. Una dirección y unas interpretaciones muy naturales pero una falta de profundidad y fondo -quiere expresar y decir demasiado con claro abuso de la ausencia de vibración y ajetreo- claramente perceptible y que impiden que, lo que en principio iba a ser una prometedora película de Gracia Querejeta, termine en un apreciado y querido relato que no te llena tanto como debería. Candidata para ser presentada al Oscar?
        
            